回應隔離《你地重未明政府玩緊乜？》

有人問 咁你教我點做?

講真
我地可以做呢吸引人哋注意嘅事情
已經做曬
無論係整個香港定係全世界
識得思考嘅人 都知道 道理企喺我哋香港人嗰邊
而家我哋嘅矛頭應該指反向政府
再繼續佔領馬路遍地開花 利用一啲我哋覺得已經冇辦法 嘅辦法
只會令佢哋 無論係警察定喺香港政府或者解放軍 出師有名
更加令一啲本身中立嘅市民 認為呢啲係無用功 只會影響民生
民主的旗幟唔代表係法律嘅免死金牌
我哋應該見好就收 唔係分化 唔係割席 只係 我哋係咪真係要到上香港嘅一切

你問我可以做啲乜嘢 身為小市民嘅我 只可以諗到 成立一支 由有政治智慧 冷靜 而且喺社會上有公信力嘅人 組成嘅談判團 去同政府談判

調解喺香港唔係一件陌生或者罕有嘅事情
當雙方都各持己見 冇辦法去溝通嘅時候 無論對邊一方都係不利嘅

我哋而家爭取嘅 係香港政府堂堂正正咁回應我哋嘅五大訴求 你問我可以做啲乜嘢 咁我問返你 而家遍地開花四處佔馬路 會得到嘅係乜嘢結果 或者想得到嘅係乜嘢目的 如果係想引起公眾嘅注意 我相信呢兩個月以嚟 我哋已經做到最大化 所有人無論係咪關心呢件事嘅人 都注意到

所以而家我哋更加應該進入一個溝通嘅階段 冇一個企業家 或者生意人 可以用一個佢最理想嘅價位 去完成一單生意 所以先至會有談判 調解 或者世俗啲講殺價 買家同賣家 互相討論 傾出一個大家都接受到嘅價位 呢單生意先至係雙贏

當全世界已經註意等我哋 我哋再繼續咁樣遍地開花 發生人命傷亡 我哋不單只係乜嘢都代唔到落袋更加係輸緊

或者你講一個令到我能夠信服嘅理由 或者一個確實嘅目的 究竟有乜嘢係去令你繼續遍地開花到處佔領？

香港從來都缺少擁有政治智慧嘅人 或者因為呢個政治局勢太過複雜 冇人唔能夠行出一個完美嘅破局 帶領住香港繼續繁榮 穩定 符合民主 咁樣運行下去 始終香港同中國 或者中共嘅文化差異實在太大 究竟28年之後會發生啲咩事而家都講唔埋 但係呢一個時刻 為咗呢一件事 我哋真真正正應該要做嘅就係同政府溝通談判

畫公仔畫出腸咁講 五大訴求要一一實現 對於而家呢個香港政府嚟講 簡直係天方夜譚 唔係話我哋冇呢個魄力去堅持令到佢哋實現呢五大訴求 而係呢五大訴求 要全部實現嘅 中共就一定落唔到台 而香港政府作為中共嘅傀儡 香港政府根本冇話事嘅能力 而係作為一個傳聲筒

所以如果呢個談判團成立咗嘅話 真正面對緊嘅對家 其實係中央政府 你要調解出一個佢哋都滿意嘅價位 要曬呢五大訴求真係天方夜譚

講咁耐 咁我結論係咩呢
第一 我哋要同政府進入一個溝通嘅階段 唔係遍地開花四處佔領
第二 成立一個有公信力 有政治智慧 冷靜 嘅談判團隊
第三 談判團嘅談判底線 必須係大部分人能夠接受嘅 例如 五大訴求入面 成立獨立調查委員會 立即實施雙普選(其實呢個有啲難) 呢兩樣係絕對唔能夠放棄 你話要釋放義士同埋撤回暴動定性 相信成立獨立調查委員會 某程度上都可以做到呢兩樣嘢 當然包括 調查濫權警察
而至於撤回修例 係今日十點嘅記者招待會裏面 林鄭月娥講到件事已經完全 係撤回或者佢用嘅字唔會再啟動 亦都應該企硬要求佢哋重申 用法律上嘅字眼 或者議會上嘅字眼 重申一次撤回條例

利申 過去呢兩個月嘅佔領行動裏面 我唔係全勤 但絕對有陪大家一齊行一齊流汗一齊食tg

如果你已經睇到呢一到 我相信你都係有 批判性思維 可以理性討論 唔係為吊而吊
我重申 呢度只適合 有批判性思維能夠理性討論嘅人 繼續討論

你唔認同我嘅論點 你可以留低你嘅負評 或者你嘅觀點 但我相信到咗呢一刻 理性咁溝通更加係 比起四處開花 重要

拋磚引玉 希望大家能夠討論 一齊搵出一個能夠真正解決呢件事嘅辦法